當曾俊華（竟然）成為最後希望

當曾俊華（竟然）成為最後希望

選戰開始以後，公眾常言「Lesser evil」，這句話其實很絕望，因為真正的「evil」，不是林鄭，而是中共，以及中共在倒台之前，也會堅持對香港的剝奪與壓制。如果願意接受曾俊華代表的「另一種可能」，其實是在接受抗爭過後的含淚低頭。

換言之，這次的特首選舉與其說是選特首，不如說是曾經奮起抗爭過的香港市民，藉由觀察中央「欽點」第四任特首的態度，以理解中共如何回應對曾俊華所挾之民意。這亦是為什麼，今次特首選舉形式上與九七後的三次絕無差別，民間氣氛卻極為關注。因為從二零一二年反國教、二零一四年的佔中、二零一六年初的魚蛋騷亂，五年過去，香港市民步步進逼，等的就是中央的路線回應，從而領會「一國兩制」僅餘三十年的氣數。（節錄）

Link: